計劃進修PhD/Research討論區(87) FINGERCROSSED FOR ALL APPLICANTS

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

Post 68:

Post 69:

Post 70:

Post 71:

Post 72:

Post 73:

Post 74:

Post 75:

Post 76:

Post 77:

Post 78:

Post 79:

Post 80:

Post 81:

Post 82:

Post 83:

Post 84:

Post 85:

Post 86:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.
Elementary stochastic processes: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.

B. Statistics:

Elementary statistics: Miller, I., Miller, M., & Freund, J. E. (1999). John E. Freund's mathematical statistics. Prentice Hall. (easier)
Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall. (more difficult)
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel/mixed models: Gelman, A., & Hill, J. (2014). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate:
Study design: Montgomery, D. C. (2017). Design and analysis of experiments. John wiley & sons.
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:

CS/EE:

Bio:

Psychology:

Arts and humanities:

歡迎大家繼續擴充

戇鳩鳩. 加名落個group / lab page又點? 痴線.

你點同你老細講?

我意思係一開頭你點樣問.

我undergrad嘅時候都有類似嘅情況. 我同個老細講我想去第二個lab學新嘅野, 因為我覺得呢個lab可以俾我學到嘅我都學晒. 佢ok, 仲有喺電話refer我俾個準老細 (雖然最後因為visa唔成事). 佢都有寫ref letter俾我報phd.

你比較大嘅問題主要係封ref letter啫, 報grad school嘅話

Thanks both

我諗rk就好似同人講你識pca果個level

TVB

姐係左一你都OK

你覺得佢好樣衰咩

嘩屌有劇透 禁唔禁入去好呢
但又買左飛
屌但係唔自己劇透都會比人劇透架啦 不如自己劇透自己算
好想知又會有咩人死 會唔會係佢呢

唔好意思 見到各位巴打都係做開research
想問下你地當初寫文既能力係點練架？
小弟只係個undergraduate student但想fyp寫好少少 叫做對自己有個交代

海防博物館加筲箕灣